特朗普:或派軍隊封鎖美墨邊境

美國總統特朗普威脅派出美軍關閉美墨邊界，阻截難民。

特朗普在社交網站發文，指大批薩爾瓦多、洪都拉斯及危地馬拉民眾正向北前進，強烈要求墨西哥阻止他們「來犯」，否則將派出美軍關閉南部邊界。

數千名洪都拉斯難民本星期通過危地馬拉，正前往墨西哥，部分人相信計劃偷渡入境美國。

國務卿蓬佩奧稍後前往中美洲，訪問巴拿馬及墨西哥，預計會同墨西哥總統培尼亞會面。

墨西哥政府暫時無回應，而候任外交部長表示，對特朗普的說話不感奇怪。

毛孟靜：家庭團聚新移民非「外人」

阻截非法偷渡 天公地道